# PPD_E_reputation

Projet pluri-disciplinaire de master I Miage :
Création d'une application permettant d'analyser et de suivre la e-réputation de produits en ligne à partir de plusieurs sources (Tweeter, Amazon, YouTube).

Architecture du projet : client / serveur

# Guide d'installation de l'application


## SERVEUR

Ouvrir un terminal.

###### Installer venv

NB: Les commandes d'installation de l'environnement virtuel pour python, varient selon le système d'exploitation. ici on travaille avec Linux.

`sudo apt-get install python3-venv`

###### Créer et activer un environnement virtuel

`python3 -m venv my_venv`
`source my_venv/bin/activate`

###### Installer les modules requis pour le serveur
après l'activation de l'environnement virtuel, se déplacer dans le dossier server:

`cd server`

Installer les modules requis :

`pip3 install -r requirements.txt`

*Cette étape peut prendre du temps : entre 5 à 10 minutes selon les machines et la connexion internet*

- Si l'installation de Tensor Flow échoue, il faut le mettre à niveau:

`python -m pip install --upgrade pip`
`pip install --upgrade tensorflow==2.0`

###### Importer les clés pour les API

Décompresser l'archive api_keys.zip fourni en annexe, dans le repertoire /server
Attention: Après la décompression, un repertoire nommé api_keys et contenant les fichiers d'identification, doit apparaitre dans le répértoire /server.

###### Lancer le serveur

Toujours situé dans le dossier **server** et l'environnement virtuel activé, lancer le serveur :

`python3 manage.py runserver`

###### Vérifier le bon fonctionnement du serveur

Ouvrir un navigateur et y inscrire dans la barre de recherche :

**localhost:8000/admin/**

Vous tomberez sur une page de connexion. Les identifiants vous sont communiqués en annexe.

## CLIENT

- Ouvrir l'application RStudio et sélectionner File > Open Project
- Sélectionner le fichier **client** de notre projet et ouvrir *ppd.Rproj*

###### Installer les paquets

Copier coller le code ci-dessous dans la console de RStudio :

`install.packages(c("shinydashboard", "tm", "wordcloud", "RColorBrewer", "NLP", "RJSONIO", "dplyr", "shinyjs", "httr", "shinyWidgets", "reshape2", "ggplot2", "shinycssloaders"))`

*Cette étape peut prendre quelques minutes en fonction de la machine et de la connexion internet.* 

###### Lancer l'application

Il faut s'assurer que tous les paquets ont bien été installés. Ensuite, cliquer sur Run App dans l'interface de RStudio.






